「保釣號」日久失修 保釣人士擬眾籌購入新船

保釣行動人士羅堪就日前遭律政司申請破產，曾到釣魚台宣示主權的啟豐二號有機會被充公，加上船身已經日久失修，維修費高達 400 萬元，香港保釣行動委員會計劃發起眾籌購入新船。

保釣行動委員會在2006年用90萬購入啟豐二號，船長約33米、重逾142噸。委員會每年都發起前往釣魚台宣示主權，但多次遭到大陸、港府或日本阻攔。啟豐二號 2006 年、2012 年乘載保釣人士前往釣魚島，其中 2012 年的行動成功抵擋日本海上保安廳的欄截，前往釣魚台近岸位置，7 名保釣人士成功登島，揮動五星紅旗及青天白日滿地紅旗。

由於日久失修，啟豐二號船身傾側，船底已穿孔，船艙中部、船頭位置入水，很多位置都生鏽、圍欄鏽蝕情況嚴重，工具、雜物現已隨地擺放。

委員會主席兼社民連成員羅堪就，被律政司入稟高等法院申請破產，案件排期明年3月10日審理。羅堪就4年前被裁定「船隻未獲允許企圖離開香港水域」及「危及他人在海上的安全」罪成，判監1個半月、緩刑2年，並罰款4000元，羅堪就表明不會繳交罰款，並會就案件提出上訴。

保釣成員古思堯解釋委員會希望拆船，他指，啟豐二號維修費用太昂貴，如果全艘船都要維修，很多已經發霉和生鏽，作用不大。但要等候明年3月10日官司法庭裁定的處理方法，視乎政府是否要充公啟豐二號。

而現場保釣成員高叫「打倒日本軍國主義，保衛釣魚台」的口號，希望有心人能夠延續這份使命。

https://hd.stheadline. com/news/realtime/hk/1948209

老衲-應該第一個叫佢地食屎

大中華膠

On9

尖閣諸島是大日本固有領土

人民日報－不跟從國家保釣大方向即港獨

買隻新船都唔洗400萬啦

買黎擺

已違反國安法（日本）

全力支持大日本帝國統領尖閣諸島 🇯🇵

食飽飯冇屎屙？中国搶唔搶到尖閣諸島關香港叉事？眾籌我不如俾錢手足仲好？至少咁做唔會幫手煽動大中華極端民族主義，或者係國際線無啦啦得罪日本呢個朋友。

好心班大中華膠醒下啦，人地支那當你係屎，你仲幫佢保乜撚釣搶多啲地盤同資源做乜鳩呀？嫌中共唔夠錢打壓你？

而家祖國海軍咁強大，仲駛你班友去保釣?

姐係買隻船就保到？ 用下腦啦

中共惡上黎 核平釣魚🎣台都得啦 靠你架船人唔笑狗都吠

中共一定會嚴密監視
就算唔是保釣而係反美保南沙
佢都唔可能俾你出海

日本領土, 咪做犯法野

支持買船

之後成班手足坐隻船去台灣

以香港人角度應該支持

保釣號 上釣魚島係挑釁日本
引起日本國內反共

唔比保釣號出海
就挑起大陸人情緒

不過兒登就

比你快我9秒

依D為國家製造麻煩係咪應用國安法

買你老母

籌佢老母

尖閣列島本來就係日本領土，保你老母釣，死乞兒又出黎呃錢！

依班仆街幾時死全族

過10萬當佢贏

成班都CLS

香港水域都唔比你出🤣🤣

釣魚台係日本的

叫黨給錢

企開啲啦你老母

叫咩好？圍發達（二）號？

叫支那人捐囉，一人一蚊都有14億，買幾十隻做海盜船慢慢玩都得

唔好得罪日本

啲錢我掉落海唔好？

你畀咪得

釣你老味咩 拉晒班友非法離境送中啦

算九數. 香港人同中共仇深似海.
你咁能愛國就去搵紅二代幫你.
佢地大能把錢.

經過2019-2020,香港應該再唔係, 樂善好施地方.

拎呢幾球嘢幫手足去外國庇護好過

on9

保釣行動委員會在2006年用90萬購入啟豐二號
用咗14年就收皮？

share去藍絲group叫佢地磅水啦

喂喂喂.gif

關香港撚事？

食屎啦

我最支持日本

咩釣魚台？果到係叫尖閣諸島

尖閣諸島是日本國,唔係支那國

上左釣魚台申請政治庇護，支共夠唔夠登島拉人

洗黑錢定偷越國境呀

保釣？我恨不得美日戰艦射番幾飛導彈炸撚死D支那船啦

尖閣諸島是日本固有領土

眾籌?

哦。 咁向支那眾籌
我有錢都拎去支援手足

用 WeChat 眾籌囉

都話日本上次靖國神社放火判得大輕手
又想玩野

釣魚台係北京

支持日本保尖
支那越少領土對世界破壞就越少

企開啲啦大中華癌

走開啲啦呢班垃圾

尖閣諸島是日本固有領土
我保你老母釣咩

第46個reply先有呢張圖
對lihkg太失望

喂 喂 企開D啦屌你老母

一點都不能少，藍屍還不付錢等何時

入嚟就係為咗睇呢張圖

唔違反限聚令咩?

成班老而不

收皮啦垃圾

有無釣魚台都無所謂, 只想第三次世界大戰打7中共

仲唔拉人？想洗黑錢喎

釣魚台 belongs to Japan!

保釣號或者有其他意想不到嘅用途呢

叫共比錢啦

洗黑錢

屌你老母仲保釣
載人出公海釣魚食沙律好撚過啦

企開啲啦，屌你老母

企開d啦 屌你老母。大中華尻

所以唔明黃絲 點解唔買

侵略日本同臺灣領土仲咁大聲
支那畜牲死賤種

呢班垃圾同埋支聯會全部俾支那國捉去打靶相信都冇人會反對

仲哂錢益你班大支那膠

兒你老母啦
到時班撚屌攞埋香港個牌頭出去搞人哋個島
全日本當埋你係支那人就真係跳入化糞池搵鏹水洗都唔清
同埋上次海事處都唔俾佢哋出啦
支那賤種有冇出過一句聲呀

煲燕窩粥大酬賓

收皮喇DLLM

黃雀行動 2.0，以保釣為名，實為⋯

碌左幾公里終於見到呢個gift

尖閣諸島が日本固有の領土であることは歴史的にも国際法上も明らかであり

我移民去日本做日本人啦 保釣 我入左日籍會既

日本最錯 係冇將支那殲滅

貼圖睇下你捐左幾多錢？

點解支那1972年之後先聲稱有主權？
1949-1972期間做乜九？

保釣人士想洗黑錢？